hdd壞既先兆

通常有咩先兆

我用緊隻seagate 1t，今年第6年
長期有bt，
前幾日開始boot唔到機
一時時入到windows，
跟住load得好慢
尋晚比佢自我修復
今朝起身仲係同一個畫面

想問咁樣算唔算開始壞
6年都冇剷機

有卡卡聲，睇下event log，hdd 燈有無長著，用hdd tune test下

CrytalDiskMark Run Run 下hang左
最後random read write 零點零幾
離死期仲有幾遠？

係咪要入window先做到，依家入口唔到windows

連救機碟都無

用hd tune pro check下d bad sector， 再試下用軟件修復

先兆定已死 ?

load嗰陣撻撻聲
呢種情況可能都仲玩到半年或以上
但就真係要backup好晒

我有個HDD, SCAN 到壞區已即換, 廢時煩, 又唔係貴

之前有隻用左5年WD又係開始load得好慢
已經直接買定新HDD

換左唔夠一日舊HDD即刻死左

唔該晒咁多位巴打，襯未死晒，買隻新算

已買hhd，想問係咪先拆左舊既，淨插新既裝windows，裝完先插番舊既會好d?

新hhd即插即裝windows就得?

係 直接裝就ok

救命，用幾年前隻win7裝唔到，試左幾次都係咁

去借隻用到的windows / download隻windows落碟/USB

檔案損壞 換過隻安裝手指

唔該晒樓上兩位巴打

但我個bios冇得用usb開機

thz

想問下咁樣係咪個harddisk就快壞

你玩 bt , 唔用兩隻 hd ?
就算死 hd 唔洗下下重裝 os

bt一定獨立一隻hdd玩

尋日bios已經冇得比我簡舊個hdd黎開機，
算唔算正式玩完

前日都仲有

六年正常乜都壞啦～

我之前買死雞2tb比ps4用一年未到壞撚左,永久blacklist